## Практическая часть курса распределённых вычислений

### Клонирование проекта
1. Cделайте `git clone <this-repo-url> pd_2019`
2. Инициализируем субмодули: `cd pd_2019 && git submodule init && git submodule update`
3. Cкачайте репозиторий, куда вы будете коммитить `cd pd_2019 && git clone <your-repo-url> solutions`
5. Структура вашего репозитория должна повторять структуру главного репозитория

```asciidoc
solutions/
├── .git
├── 0-hello-world
│   └── hello_world.hpp
└── 1-sequential-consumer
    └── sequential_consumer.hpp
```

### Настройка проекта и запуск тестов

Для прогона тестов используется docker с завязкой на окружение. Чтобы стабилизировать окружение пришлось
воспользоваться услугами виртуальной машины.

Инструкция:

1. Установите [Vagrant](https://www.vagrantup.com/downloads.html) 
2. Установите [Virtualbox](https://www.virtualbox.org/wiki/Downloads)
3. В корне проекта запустите `vagrant up `-- это создаст и настроит виртуальную машину для прогона тестов
4. Сделайте `vagrant ssh` -- и вы окажетесь внутри VM
5. Сделайте `cd /vagrant` и вы окажетесь в своём проекте
6. Тесты запускаются командой `./tester.py <task-name> [ --build <build-id ]`. Например: `./tester.py 0-hello-world --build asan`
7. Для остановки виртуальной машины сделайте `vagrant halt`

### Замечание по установке Vagrant и Virtualbox (1, 2 шаги)

Для того чтобы поставить требуемое окружение и виртуальную машины, необходимость
в virtualbox и vagrant легче все восполнить какими-либо пакетными менеджерами
(для mac, например: brew, macports и др.)

```(bash)
brew cask install vagrant
brew cask install virtualbox
```

Так, например, прямое скачивание с сайтов может не требовать каких-либо еще дополнительных действий, или вообще быть безуспешными.
Здесь например образ [vagrant 2.2.6](https://www.vagrantup.com/downloads.html)
не мог быть открыт из-за проблем с безопасностью последней Mac OS Catalina.

Остальные действия мануала выполняются без каких-либо проблем.

### Когда что-то пошло не так

1. Можно очистить сборочный кеш: `rm -rf course/build/*`
2. Можно пересоздать виртуальную машину `cd pd_2019 && vagrant destroy -f && vagrant up`


